Commit before refactoring

Regex/NFA/Transition.lean
@@ -124,6 +124,27 @@ theorem εClosureSet_iUnion_distrib {nfa : NFA} {S : Set α} {f : α → Set Nat
   nfa.εClosureSet (⋃ i ∈ S, f i) = ⋃ i ∈ S, nfa.εClosureSet (f i) := by
   simp [NFA.εClosureSet]
 
+theorem εClosureSet_union_distrib {nfa : NFA} {S₁ S₂ : Set Nat} :
+  nfa.εClosureSet (S₁ ∪ S₂) = nfa.εClosureSet S₁ ∪ nfa.εClosureSet S₂ := by
+  apply eq_of_subset_of_subset
+  . simp [subset_def]
+    intro j h
+    simp [NFA.εClosureSet] at *
+    let ⟨i, h, cls⟩ := h
+    cases h with
+    | inl h => exact .inl ⟨i, h, cls⟩
+    | inr h => exact .inr ⟨i, h, cls⟩
+  . simp [subset_def]
+    intro j h
+    simp [NFA.εClosureSet] at *
+    cases h with
+    | inl h =>
+      let ⟨i, h, cls⟩ := h
+      exact ⟨i, .inl h, cls⟩
+    | inr h =>
+      let ⟨i, h, cls⟩ := h
+      exact ⟨i, .inr h, cls⟩
+
 def NFA.stepSet (nfa : NFA) (S : Set Nat) (c : Char) : Set Nat :=
   ⋃ i ∈ S, nfa.εClosureSet (nfa[i]?.charStep c)
 
@@ -201,7 +222,9 @@ theorem mem_evalFrom_le {nfa₁ nfa₂ : NFA} (le : nfa₁ ≤ nfa₂) (h : next
   next ∈ nfa₂.evalFrom S s :=
   evalFrom_subset le (le_refl _) h
 
-theorem NFA.evalFrom_of_matches (eq : compile.loop r next nfa = nfa')
+open NFA
+
+theorem evalFrom_of_matches (eq : compile.loop r next nfa = nfa')
   (m : r.matches s) : ∀ nfa'' : NFA, nfa' ≤ nfa'' → next ∈ nfa''.evalFrom {nfa'.val.start.val} s.data := by
   induction m generalizing next nfa with
   | @char s c eqs =>
@@ -368,5 +391,134 @@ theorem NFA.evalFrom_of_matches (eq : compile.loop r next nfa = nfa')
       rw [eq₅, NFA.eq_get]
       simp [eq₄]
     simp [this, getElem?, Option.εStep, Node.εStep]
+
+-- こんな感じのが必要では
+-- def NFA.evalFromUntil (nfa : NFA) (S : Set Nat) (next : Nat) (s : List Char) : Option (List Char) :=
+--   if next ∈ S then
+--     some s
+--   else
+--     match s with
+--     | [] => none
+--     | c :: s => nfa.evalFromUntil (nfa.stepSet S c) next s
+
+def NFA.stepSet' (nfa : NFA) (S : Set Nat) (c : Char) : Set Nat :=
+  ⋃ i ∈ nfa.εClosureSet S, nfa.εClosureSet (nfa[i]?.charStep c)
+
+theorem compile.loop.εClosure_subset (eq : compile.loop r next nfa = result)
+  (h : i ∈ NewNodesRange eq) (cls : j ∈ result.val.εClosure i) :
+  j ∈ result.val.εClosure next ∪ NewNodesRange eq := by
+  induction cls with
+  | base => exact Or.inr h
+  | @step i j k head tail ih =>
+    simp [Option.εStep.simp, h.right] at head
+    -- Use whatever char
+    let ⟨_, h⟩ := step_range (c := default) eq i h.left h.right
+    have : j = next ∨ j ∈ NewNodesRange eq := mem_insert_iff.mp (mem_of_mem_of_subset head h)
+    cases this with
+    | inl h => exact mem_union_left _ (h ▸ tail)
+    | inr h => exact ih h
+
+theorem compile.loop.εClosureSet_NewNodesRange (eq : compile.loop r next nfa = result) :
+  result.val.εClosureSet (NewNodesRange eq) ⊆ result.val.εClosure next ∪ NewNodesRange eq := by
+  simp [NFA.εClosureSet]
+  intro i h
+  simp [subset_def]
+  intro j cls
+  exact εClosure_subset eq h cls
+
+theorem compile.loop.εClosureSet_subset (eq : compile.loop r next nfa = result)
+  (h : S ⊆ {next} ∪ NewNodesRange eq) :
+  result.val.εClosureSet S ⊆ result.val.εClosure next ∪ NewNodesRange eq := by
+  calc result.val.εClosureSet S
+    _ ⊆ result.val.εClosureSet ({next} ∪ NewNodesRange eq) := by
+      apply NFA.εClosureSet_subset
+      . exact le_refl _
+      . exact h
+    _ = result.val.εClosureSet {next} ∪ result.val.εClosureSet (NewNodesRange eq) :=
+      εClosureSet_union_distrib
+    _ ⊆ result.val.εClosure next ∪ NewNodesRange eq := by
+      simp [εClosureSet_NewNodesRange]
+      simp [εClosureSet]
+
+theorem compile.loop.stepSet_subset (eq : compile.loop r next nfa = result)
+  (h : S ⊆ NewNodesRange eq) :
+  result.val.stepSet S c ⊆ result.val.εClosure next ∪ NewNodesRange eq := by
+  simp [NFA.stepSet]
+  intro i h'
+  have : i ∈ NewNodesRange eq := mem_of_subset_of_mem h h'
+  have h'' : nfa.nodes.size ≤ i ∧ i < result.val.nodes.size := by
+    simp [NewNodesRange] at this
+    exact this
+  apply εClosureSet_subset eq
+  simp [Option.charStep.simp, h''.right]
+  let ⟨h, _⟩ := step_range c eq i h''.left h''.right
+  exact h
+
+inductive NFA.eval (nfa : NFA) : Set Nat → List Char → Set Nat → List Char → Prop where
+  | base : nfa.eval S cs S cs
+  | step (rest : nfa.eval (nfa.stepSet' S c) cs S' cs') : nfa.eval S (c :: cs) S' cs'
+
+theorem NFA.eval_prefix {nfa : NFA} (ev : nfa.eval S s S' s₂) :
+  ∃s₁, s = s₁ ++ s₂ := by
+  induction ev with
+  | base => exists []
+  | @step _ c _ _ _ _ ih =>
+    let ⟨s₁', h⟩ := ih
+    exists c :: s₁'
+    simp [h]
+
+notation:65 nfa " ⊢ (" S ", " s ") ⟶* (" S' ", " s' ")" => NFA.eval nfa S s S' s'
+
+theorem eval_to_next_of_eval (eq : compile.loop r next nfa = result)
+  -- hsはnextを含むのかな？含まない気もしてきた
+  -- そもそもstartが{result.val.start}にした方がいいのかも
+  (ev : result ⊢ (S, s) ⟶* (S', s')) (hs : S ⊆ {next} ∪ compile.loop.NewNodesRange eq)
+  (h₁ : i ∈ S') (h₂ : i < nfa.nodes.size) :
+  ∃ S'' s'', result ⊢ (S, s) ⟶* (S'', s'') ∧ next ∈ S'' := by
+  induction ev with
+  | @base S cs =>
+    exists S, cs, .base
+    have : i ∈ {next} ∪ compile.loop.NewNodesRange eq :=
+      mem_of_subset_of_mem hs h₁
+    have : i = next ∨ i ∈ compile.loop.NewNodesRange eq :=
+      mem_insert_iff.mp this
+    cases this with
+    | inl h => exact h ▸ h₁
+    | inr h =>
+      simp [compile.loop.NewNodesRange] at h
+      exact (Nat.not_lt_of_ge h.left h₂).elim
+  | @step S c cs S' cs' rest ih => sorry
+
+theorem matches_of_eval (eq : compile.loop r next nfa = nfa') (assm : next < nfa.nodes.size)
+  (ev : nfa' ⊢ ({nfa'.val.start.val}, s) ⟶* (S', s')) (h : next ∈ S') : ∃p, s = p ++ s' ∧ r.matches ⟨p⟩ := by
+  induction r generalizing next nfa s S' s' with
+  | empty =>
+    apply compile.loop.empty eq
+    intro eq
+
+    sorry
+  | epsilon => sorry
+  | char c => sorry
+  | alternate r₁ r₂ => sorry
+  | concat r₁ r₂ ih₁ ih₂ =>
+    apply compile.loop.concat eq
+    intro nfa₂ nfa₁ property eq₂ eq₁ eq
+
+    -- ここでS₁はnfa₂.val.start.valを含むような奴が実はとれる
+    have ev₁ : ∃S₁ s₂_s', nfa₁ ⊢ ({nfa₁.val.start.val}, s) ⟶* (S₁, s₂_s') := sorry
+    let ⟨S₁, s₂_s', ev₁⟩ := ev₁
+    have h₁ : nfa₂.val.start.val ∈ S₁ := sorry
+    have ⟨s₁, eqs₁, m₁⟩ := ih₁ eq₁.symm nfa₂.val.start.isLt ev₁ h₁
+
+    have ev₂ : nfa₂ ⊢ ({nfa₂.val.start.val}, s₂_s') ⟶* (S', s') := sorry
+    have h₂ : next ∈ S' := sorry
+    have ⟨s₂, eqs₂, m₂⟩ := ih₂ eq₂.symm assm ev₂ h₂
+
+    have eqs : s = s₁ ++ s₂ ++ s' := by
+      rw [List.append_assoc]
+      exact eqs₂ ▸ eqs₁
+
+    exact ⟨s₁ ++ s₂, eqs, .concat ⟨s₁ ++ s₂⟩ ⟨s₁⟩ ⟨s₂⟩ r₁ r₂ rfl m₁ m₂⟩
+  | star r => sorry
 
 end NFA
